陳同佳今出獄 警方嚴密保護 安全屋內見父母

去年在台灣涉嫌殺害女友潘曉穎後潛逃回港，其後因盜用信用卡被捕控以洗黑錢罪成的20歲青年陳同佳今早刑滿出獄，事件迅速引發港、台政治角力，陳是否能如願赴台自首不得而知，但港府為確保其人身安全，據知已安排他出獄後入住警方安全屋。在放監前夕，他服刑的西貢壁屋監獄昨日如臨大敵，懲教署由中午起增派人手巡邏，又在出入口架設鐵圍欄戒備，同一時間，《蘋果》發現陳同佳的父母住處連日有便衣探員戒備，似在暗中提供保護，氣氛緊張。至昨日陳同佳雙親居所卻突然人去樓空，消息指警方已安排二人暫時搬走，在預先安排的「安全屋」，等候與陳同佳見面。

陳同佳去年2月涉嫌在台灣殺害女朋友潘曉穎後潛逃回港，雖然他其後在港警警誡下承認殺人，但因港台兩地未簽署引渡協議，缺乏司法互助機制，台灣警方無法引渡陳同佳到台灣受審。特區政府今年初提出修訂《逃犯條例》希望有助將陳引渡到台灣受審，卻觸發過去4個月的反送中示威，鑑於陳同佳是觸發反送中浪潮的始作俑者，港府對他出獄後安排十分關注，為確保他在出獄後的人身安全，曾考慮安排他入住教會提供的宿舍或靈修中心等的另類安全屋，並由警方提供保安勃助。

另一個選擇是安排他入住警方用於安置受保護證人或卧㡳警員的「安全屋」，屆時警方會提供全面保安安排，確保陳同佳在赴台自首前的人身安全。除了陳同佳外，警方對其父母的安全同樣高度重視，《蘋果》近日多次到陳同佳父母的啟晴邨住所，以及事發前陳同佳疑用作與女友共築愛巢的舊樓單位，發現不時有便衣人員暗中巡邏，其中一次在傍晚，一部警方常用的七人車駛至停下，突然跳下6名疑似便衣警員，不斷在單位樓下來回戒備，更逐一掃視停在附近的車輛，氣氛緊張。

此外，越接近陳同佳放監的日子，陳氏夫婦均減少外出，昨日住所更人去樓空。陳父早兩個月會間中獨自一人離開啟晴邨，到附近快餐店食早餐，亦偶爾到鄰近馬會賭馬，無聊時會坐着打機，但近日卻刻意減少外出，以免受到滋擾。不過陳父相當關心由兒子引發出來的修例風波，在6月15日正值特首林鄭月娥由「企硬」變宣佈「暫緩」修例的一天，記者發現坐在馬會內消遣的他，卻不忘上網睇新聞，更對林鄭宣佈「暫緩修例」一段新聞目不轉睛。

而陳母近日已足不出戶，平日多留在家中做家務。不過，二人明顯比一年前消瘦很多，面容憔悴，陳母每次外出都會戴帽或戴口罩遮掩，而陳父則至少消瘦廿磅，大肚腩也消失。記者早前趁陳母外出超巿購物時，上前跟她訪問，就其子即將放監有甚麼安排、心情怎麼樣、會否說服兒子到台灣自首等等，但陳母表現錯愕，立即用手掩面急步離開，並沒有作出回應，只馬上致電警方求助。

陳同佳今年4月因4項港黑錢罪成判處入獄29個月後，一直在西貢壁屋監獄服刑，懲教署扣除他之前還柙的時間後，他會於今日刑滿出獄。日前他又透過聖公會教省秘書長管浩鳴指自願到台灣自首，再觸發港台外交風波。由於預計今早清晨起會有過百中外傳媒在壁屋監獄外守候，希望採訪這位新聞人物，昨日中午起懲教署已主動加強壁屋監獄的保安，包括增加人手巡邏，並在壁屋監獄的出入口放置大批鐵馬戒備。

《蘋果》昨下午到壁屋監獄外視察，當時有5名懲教人員在該監獄出入口視察，記者行近拍攝亦被其中一名懲教人員喝斥，要求不要行近監獄範圍，顯得如臨大敵。現場所見，當時監獄外兩旁行人路擺放超過30個鐵馬圍欄，據知懲教人員當時正在商討保安巡邏人手編排，以及怎樣放置鐵馬，避免今早有大批傳媒在監獄外守候，影響囚車出入，出現混亂場面。

waste taxpayers' money

唔知佢仲有幾耐命

警方嚴密保護殺人犯

普通市民就被打

普通市民就被打死

係囉 殺人犯就當vip保護，好多無辜市民被自殺點計

父母人質

確保陳同佳在赴台自首前的人身安全

台灣唔收佢，買唔到機票，永遠自首唔到
係咪POPO養佢一世

中共會唔會為左避主權問題，直接

除左港共鬼有人想殺佢咩

安全屋內發生咩事
外面都不知知道

香港人仇恨嘅係黑警
陳同佳只不過係導火線WFC
唔知港共為乜搞到好似將陳同佳伏法就解決到社會撕裂咁

咪係
殺人要坐監ga

Lan線已ready

最安全嘅地方最危險

陳同佳一打開安全屋度門
發現枱上面擺滿lan線

小英依家咁玩法, 話唔定已經死咗

有無人知安全屋有咩特徵

坐護旗手國泰直飛台北，掉喺關口前面等台灣佬自己執

香港警察保護殺人犯

可笑

軟禁就軟禁啦保護

安全屋有無裝wifi

一個人引發咁多野

咪就係 擺明係方便有需要時做瓜佢
點會係保護
RIP陳同佳 如果台灣唔收你就係咁先 死因會係畏罪自殺

諗翻轉頭 覺得佢先係大台

陣間就自殺

個老竇仲有心情賭馬

警狗保護殺人犯

即刻飛去台灣囉

又夾人老豆老母。。

殺人犯就有一大班狗保護

香港警察 笑撚死人呀

咁叫自首？

大粒墨自身難保
依家個政府痴撚哂線架
好驚佢突然消失

班狗仲憎佢啦
冇佢比林鄭擺上枱
班狗都唔會變哂過老鼠

軟禁就軟禁啦，咩保護啊

因為popo都係殺人犯
保護返自己人

陳同佳心諗 屌早知我唔殺女朋友啦
宜家仲慘過綠寶橙汁

黑警你自己睇下你自己，幾撚on9，被人點你去保護殺人犯

好撚正義呀垃撚圾

食咗最後晚餐未

會唔會過幾日又多條鹹魚浮上面

殺人犯保護殺人犯 仲危險

揀緊宵夜

對自己人係好啲既

中共一定想佢死

話說放監多數咩鐘數？聽朝放？

好快新聞就會話佢自己離開安全屋
被埋伏既暴徒

黐lan線？！

被自殺架啦 應該出唔到香港

食完早餐做埋d野就放，不過今次應該會出古惑

no no no
依家用安全屋保護
之後佢死就肯定係自殺唔係他殺乾手淨腳

如果佢行出黎嗌光復香港時代革命 大家割唔割

佢係將所有香港人對依個垃圾政府嘅仇恨放返哂上枱，無佢大家都仲做緊港豬
其實一直都無必要搞咁多野出嚟，送中都應該唔會係支那嘅意思，反正佢地不嬲都夾硬嚟

如果可以同陳同佳講一句說話，大家會同佢講咩？

台灣已經禁止入境
同埋已經派人黎香港
聽日大把花生食

屌你咁撚樣衰都食到靚女 係抵你死

嚴密保護定貼身監視？

遲下安全屋會唔會就係兇殺現場冇人知喺邊，仲唔係班恐怖分子最佳犯案場所？

好快就挾持佢父母逼佢自殺

要被自殺了，安排緊身後事

「警方保護」？
一見到「警方」二字就好唔放心

禁固就當保護，人地放監去邊關你撚事咩，放監第一件事應該叫雞都做唔到

RIP 定都得了

殺人犯可以有「警方」特別待遇
食撚完皇家飯仲要香港人貼佢免費有屋住同免費保鏢
陳生你真係好撚勁

係香港人養佢一世

真係想知佢老豆老母點睇自己生咗呢個仔
唔知似老豆多定老母多呢

想幫南亞手足嘅 麻煩入嚟推

[擴大戰線] [行動] 與其嘈加泰集會 不如唔搞呢個

- 分享自 LIHKG 討論

新屋嶺

因為佢勇武

香港真係好諷刺
殺人犯可以入安全屋俾人保護

史稱陳同佳之亂

咁樣“保護” 法同坐監有咩分別?
如果偷走出安全屋，popo 係咪要捉佢番去?

軟禁，之後再被自首？

一家三口都危險

港共一定以為殺左陳同佳就解決問題
不過我勸港共反正都係殺人 不如殺D狗更有助解決問題

同類梗係特別好招呼

政府指，台灣執法當局在港並無執法權，今次是陳同佳自願到台灣自首，台方在他抵埗後可將他拘捕，又指若台方願意處理陳的自首，應立即取消對陳的入境管制。港府又表示，殺人案發生在台灣，死者屍體、主要證人、證物及相關證據都在台灣，台灣對本土殺人罪行絕對有司法管轄權。陳既然自首，台方應先接收他，然後主動對他訊問、搜證、起訴。在港方的證物方面，除了陳自願帶往台灣的證物外，其他證物，港方會在法律容許下盡量配合台方請求，並根據程序處理。

唔一定係 工廈都有可能
/據警隊內部瘋傳訊息指，涉事警司姓馮，已婚，育有一女兒，半年前調派入保安部駐守，至近月疑用公帑租用鶴園街恆豐工業大廈一個單位作安全屋，近月一直丟空，由馮保管單位門匙，而其已婚女伴為另一個政府部門的高級職員，於「安全屋」附近的政府大樓任職，二人有空或周末便會在「安全屋」「密會」，惟因女方的丈夫為有地位人士，近月懷疑妻子有事隱瞞，所以特聘用私家偵探追查，其間拍下二人出入「安全屋」的片段，更發現女方知悉安全屋門口密碼可自出自入。/

乜而加佢除政府外有人要威脅佢咩?保護保你老母啦

做低佢嫁禍俾手足
拆左個炸彈之餘仲賴落d 手足度

又話自由人 自相自首 又要"保護"

殺人犯反而咁好服務
香港人就比狗打到半死

多謝佢？

正想講

形住牙佳會被自殺

“今年4月因4項港黑錢罪成判處入獄29個月”
無知一問 點解咁快出番黎

其實你地誤會左

ed唔係保護，而係軟禁

同大陸國安差唔多

軟禁
想死又唔俾，唔想死又隨時被自殺

又話出獄之後自由身

唔自首唔俾走

保護陳同佳，即係變相軟禁陳同佳
保護陳同佳雙親，即係變相脅持陳同佳雙親

大家代入柒婆，諗下面對台灣政府要求
柒婆下一步會點做？

咁樣叫自願投案?

真係好待遇，香港政府真係好支持更新人士
有埋專人保護，照顧埋三餐
唔知潘爸爸，潘媽媽有無咁嘅待遇

保護殺人犯
又話佢自由身、洗撚保護？

呢係乜L嘢政府????

。同黑社會合謀
。派popo去保護殺人犯

佢唔知會唔會被自殺

法律上佢已完成服刑
點解警察可以迫佢？

傻啦，係要夾佢去台灣，唔比佢返口唔去

lan 線自殺？

其實有咩人會對佢不利？我只想像到。。。

被港共搞到變政治犯
政治犯下場係點?大家有眼見

要攬炒，炒到盡！4
發夢中見到.…... 以下數字

以下資金由美元計算
香港外匯儲備 = 4千億
香港股市總值 = 5萬億
香港樓市總市值 = 10萬億

賭場
現金 = $4
籌碼 = $150

今次運動是香港開埠以來最成功的抗爭運動，參與的人眾多 ，也觸發很多香港居民想移民 ，只要移民嘅人 願意沽出香港嘅樓和股票，即時兌美元離開 或者借港紙轉為美元，外匯儲備就會大量流失。 再講多一次，香港樓市總值10萬億美元，外匯儲備只得4千億，只要相等於樓市廿分之一的資金流出香港 ，外匯儲備就會枯竭！

根據統計處398萬就業中，即是香港人的總薪水 大約一年是1.142千億美元
200萬黃絲的總薪水 一年 =0.575 千億美元！
外匯儲備只有4千億美元，香港人只要有決心， 不停搵錢又不停兌美金 ， 總有一天可以兌曬4千億美元走人，一切只是時間問題。

當金融危機出現，所有政府就要跪低。 中國政府正正大力限制外匯流出，需要美金填報空缺；香港向來都有大量美金，央行自然對香港人的錢虎視眈眈 ; 現在香港人就要先提走美金 ，不可把重要資產落入共產政權手上 ，遺禍人間。 既然啲錢係香港人嘅，點解要畀咗其他人先？

大家一定要記住從銀行提出港幣是沒效的， 金管局可以合法地大量供應港幣出嚟市面 。一定要提走美金 ，鍾意去日本居住/旅行可以存日元，鍾意去台灣定居/旅行可以兌台幣，如此類推；
總之唔好乜都唔做， '光復香港'唔係口號！
再冇其他選擇 香港人不講獨立不分化
一齊頂硬上！

[來源]
#據《彭博》數據顯示，截至2019年4月9日，香港股市整體市值達到5.78萬億元（美元）
#據美聯物業首席分析師劉嘉輝表示，2017香港私樓總存量截至去年底逾115.87萬伙，相比96年底逾91.92萬伙多27.2%。平均每伙售價由1997年450.2萬元，升至今年671.9萬元，以此計算，香港私樓總市值由1997年41,022億元，升至77,852億元。（港元）
~所以2019年必然超過10萬億（美元）
#香港就業人口397萬

#香港 入息中位數1.87萬

大家記住唔好咁做呀，會影響到香港嘅銀行體系㗎！

鑑於陳同佳是觸發反送中浪潮的始作俑者
林奠同班狗官先係lor

真係唔會長命，而家台灣玩9返中國同香港轉頭，你林奠做又死唔做又死，點先可以解決呢個問題？
就係令呢個問題消失？
多一個人赤腳行落海，對政府嚟講唔係咩問題

應該變咗私人防暴保衛隊保護佢

但係淋病考第一喔

好明顯唔係為公義，係想為韓國愉助選！好難信唔係被自首！

講真係屋企對住阿仔d野 老婆又日日西口西面 一定想逃出個環境 香港地又得馬會 12點 開到11點 食完早餐就去馬會有得坐吹下水仲要唔洗錢

so?

嚴密保護？軟禁兼且嚴密監視就真！萬一被自殺咗都唔知點收科⋯⋯

送中之父待遇係唔同D嘅

根本擺到明就軟禁唔畀佢亂咁講嘢

反正安全屋都係俾黑警/政府高層爆房用

痴q左，比個剎人犯去安全屋？
黑警做野真係唔使人教
cls

殺人犯保護返殺人犯

結論
五大訴求,缺一不可
你點spin都係要解決

唔係 有d係私樓單位，未有呢場野之前，有frd去行咇，唔想行就去safe house蛇王訓覺

其實都唔會有人理佢
佢根本係林鄭既政治炸彈黎， 佢一日係香港， 一日就係林鄭處理不力既證明

狗隊咁多殺人犯佢地乜事都冇

分分鐘間安全屋響新屋嶺

軟禁
可以上連登報平安？

黑警應該打多鍋

30年後先去自首，係香港免費住足30年，即刻變左人生贏家

保咩護，邊有人想搞佢
監視就監視啦，做左支共對台灣大選既一隻政治棋仔，走左佬咪冇得玩

無罪假定
一日未審，佢都只係疑犯
咁樣即係軟禁

殺人犯係香港有特權，大家明啦

好明顯係被自首

臭味相投

真係無得輸

當撚左佢係英雄啦可能

送中之父擺明係偷食內射抹哂咀既經手人啦
個胎有人免費墮仲搞到一屍兩命，仲令全香港人攬炒
佢就0手尾跟

搞咁多到頭黎又被自殺

好撚明顯畀咗政治任務佢先有咁好待遇

話唔定係空投呢

準備被畏罪自殺

要被自殺了
Problem solved

工廈都做到安全屋？

殺人犯如果宣佈佢被自殺成功，都幾有趣

邊間安全屋？ 呢間？
【警隊醜聞】警司帶人妻上「安全屋」偷情 高層勒令休假徹查

港共要送佢去台灣拆彈
保護佢都黎唔切，點會殺佢

如果唔係要借佢個頭，港共根本唔會理佢

柒柒柒係打唔贏真法學博士

香港政府，popo 保護殺人犯

應該好快喺安全屋被自殺

自殺解脫

殺人犯保護殺人犯，真on99

但佢已經係用完即棄既condom
再者警力有限，保得一時保唔到一世

可能一家人係安全屋集體自殺

on9到爆 放個殺人犯出黎仲要嚴密保護

有無記者影到出黎情況。。9點機。。應該走架啦wo

小心被自殺...有冇寫不自殺宣言

星期日可以扣假，還柙期計，行為良好可以扣3分1

記者發現坐在馬會內消遣的他，卻不忘上網睇新聞，更對林鄭宣佈「暫緩修例」一段新聞目不轉睛。

個記者坐佢隔離睇到佢手機？？

記者重有一個係左近

殺人犯保護番殺人犯

因為佢仲有利用價值

保咩護吖，監視佢就真

釙210毒殺的話有幾年命

VVIP 有食有住有保鑣

佢犯黎啦 點解唔去新屋嶺呀 屌你老母

警方嚴密保護...
咪即係最危險?

popo?
有撚出錢呀佢地?
收錢架班垃圾

最好啦！咁台灣就唔使煩

一個年輕人出獄獲海內外過百傳媒接出獄，都算史無前例

驚人爆大獲

保護？

駁唔到

由10m到10g都有，緊有合適的

似啦 老實講我覺得會逼到佢自殺

唔奇，如果台灣唔就咁收，香港冇棋。

依隻棋黎嫁wo
用完喇 仲唔殺咩
快d叫佢出不自殺聲名

佢自己搭飛機去，唔係押佢去，應該唔會唔收吧

中共安排 唔俾佢同佢父母接觸傳媒

咪傻，佢自己前幾日先講，因為驚台灣嘅死刑，所以先請求特區政府同台灣傾，只要唔判死刑，就會主動認罪自首過去台灣服刑。所以佢係怕死嘅。

政府應該勸大劉去澳門自首

驚乜姐
反正好快被自殺

施主世事都被你看透了

軟禁

好快被自殺

軟禁?

啟晴邨

到而家我都唔明點解示威者要私了佢

老實講佢係成個漩渦既中心點
如果佢地私了係純發洩又合情既
不過100% 不合理囉

天選之子

Popo請佢入警隊姦女女

早知殺完去自首

對佢有咩恨?
佢都被人擺上枱

你話屋企人同個女討回公道天誅佢就話姐

我就對佢一定無恨
好多香港人都只會對政棍同popo有無限恨意
但有d人點都用結果論思考：無佢殺女著草番香港就唔會搞到今日香港咁

當中如果有激進/被煽動既
咁大粒墨的確有人身安全問題既

佢就好啦唔洗去新屋嶺

欲加之罪 何患無辭
冇佢有其方法推既啫

不過有人當人白痴
借佢過橋，想暗渡陳倉

對大陸人可以
對被矛盾激化防備心強咗既香港人就唔work

而家佢生勾勾做人球
俾蔡英文同777 互傳波
但佢在港時有咩冬瓜豆腐，只會令全世界人更肯定香港有被自殺既出現
777 控球控好d喇喎

大粒墨今次無啦。
因為綠帽殺人所以俾林鄭擺上檯利用，而家想返臺灣自首又唔得，一出監就連埋家中兩老一齊俾港共軟禁。仲要有可能全家會被自殺或者有狗扮手足明殺佢

所以咪有軟禁屋俾佢